色调分离	posterization	连续区域 转换成 色调系列
GBuffer	Normal / Depth / ID
DoG ( difference of Guassians ) 高斯滤波将图像处理两次，一个减去另一个



边缘类型	
boundary or border edge	未被2个三角面共享的
crease edge (褶皱)		大于某个角度，比如山脊
material edge 材质边缘	邻接三角面 材质不一样
contour edge		基于观察方形
silhouette edge		外形，区分物体与背景

描边
美式卡通	图像处理	stencil buffer 标记
日式卡通	shell扩张 + z-bias	顶点色 控制描边细节
	顶点色	R	控制  toon shading 的阈值	描边无关/着色相关
	顶点色	G 	根据 视距控制 膨胀程度
	顶点色	B	控制 z-bias	越大越不可见
	顶点色	A	描边粗细

Cell Shading	降低色阶	
一维色阶表	dotNL		漫反射
二维色阶表	dotNL  dotNV	漫反射/高光


美式	军团要塞 2   	valve
	漫反射 warpped	+环境光( N )  Ambient Cube
	高光+菲涅尔
日式	GUILTY GEAR Xrd	罪恶装备
	冷暖着色

高光变形	改变 半角向量H	du,dv	切空间的方向，切线 副法线
平移	H + a du+ b dv
缩放	H - s dot(H,du) du	沿着切线缩放
分割	H - r1 sign( dot(H,du)) du -r2 sign( dot(H,dv)) dv	r1 不为0 在切线方形 切为两块
方块化	ang=min( <H,du>,<H,dv> )
	sqrnorm=pow ( sin( 2 ang),n)			n 越大越方
	H- s sqrnorm ( dot(H,du) du + dot(H,dv) dv )	s 定义方形高光大小 范围 ( 0, 1)

风格化的阴影
精确阴影		在图像空间（相当于输出帧）	二值化
有向距离场	距离最近阴影边界的 有向距离
高斯模糊		对有向距离场 做 高斯模糊
转移函数		将模糊后的有向距离场 重新映射为 阴影图
阴影叠加		使用过滤后的阴影图

三角面，轮廓边缘	分配ID？

索贝尔 算子
https://en.wikipedia.org/wiki/Sobel_operator

Stroke Surface Stylization 笔划表面风格化		TAMs(tonal art maps)